    <title>Záverečná správa</title>

    <author>
      <firstname>Jiří</firstname>

      <surname>Vrbka</surname>

      <affiliation>
        <orgname/>
      </affiliation>
    </author>

    <pubdate>1.6.2015</pubdate>
  </articleinfo>

  <section>
    <title>Projekt RSS/Atom Reader - Jiří Vrbka</title>

    <para>Cílem projektu bylo vytvoření RSS čtečky schopné zpracovávat zdroje (feeds) z veřejných zdrojů, ukládat do kategorií a zobrazovat je.
    Požadavky:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>správně rozpoznat a zpracovat RSS/ATOM kanál.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Možnost vytváření kategorií</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Ukládání do databáze</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Projekt, psaný v jazyce C#, byl vytvářen pomocí webové aplikace Github</para>

    <section>
      <title>Tým a rozdělení úloh</title>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Bc. Michael Rádl</emphasis> Winforms </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Jakub Matuška</emphasis> - Backend,
          databáze v XML, GUI</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Lukáš Findura</emphasis> - návrhové
          diagramy, wiki a web stránka</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Jiří Vrbka</emphasis> - unit
          testy a různé úpravy</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section>
      <title>Průběžná práce</title>

      <para>S projektem se začalo už od prvních dní zadání, vytvořili jsme grafy pro lepší zpracování a následnou implementaci. Aktivně jsme používali github issues správu.</para>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title>Moje úloha</title>

    <para>V projektu jsem dal dohromady tým, který byl opravdu skvělý. Osobně jsem sestavoval unit testy a prováděl drobné korektury a zpracování vyjímek</para>
  </section>
</article>


<?xml version="1.0" ?>

<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook">
	<title>DTD to XML Schema Converter: Martin Golomb</title>
	<info>
		<author>
			<personname>
				<firstname>Martin</firstname>
				<surname>Golomb</surname>
			</personname>
		</author>
	</info>
	<section>
		<title>DTD to XML Schema Converter - Martin Golomb</title>
		<para>
			Prvním krokem byla volba tématu. Na tématu jsme se všichni shodli. Již od počátku jsme měli představu, jak budeme na projektu pracovat.
		</para>
                <para>
			Mým úkolem bylo vytvořit unit testy pro projekt.
		</para>
                <para>
			Testoval jsem hlavně třídy pro parsování DTD a sestavení prvků pro výsledné xml schéma. Testování třídy ContentManager (sloužící k extrahování dtd a uložení xml schéma) je podle mě spíše objektem integračního testování.
		</para>
                <para>
                        Dával jsem členům také zpětnou vazbu k jejich kódu a diskutovali jsme svůj postup.
                </para>
                <para>
			Během projektu jsme se navzájem motivovali a myslím, že je to na výsledku znát.
		</para>
                
		<section>
			<title>Unit testy</title>
			<para>

                                Již od začátku mi bylo podle návrhu aplikace jasné, že většina metod bude privátních, proto jsem musel přijít na způsob, jak je testovat. Jako vhodné přístup k řešení problému bylo využít principu reflexe s jejíž pomocí jsem k takovým metodám přistupoval.
		
			</para>
			<para>
				
				Jelikož mnoho metod pracuje s textovámi řetězci, testy často porovnávají očekávaný a výsledný výstup metod.
				
			</para>
			
		</section>
	
	</section>
</article>