scanner.nextLine(<?xml version="1.0" ?>

<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook">
	<title>DTD to XML Schema Converter: Patrik Novák</title>
	<info>
		<author>
			<personname>
				<firstname>Patrik</firstname>
				<surname>Novák</surname>
			</personname>
		</author>
	</info>
	<section>
		<title>DTD to XML Schema Converter - Patrik Novák</title>
		<para>
			Prvním krokem byla volba tématu. Na tématu jsme se všichni shodli.
		</para>
                <para>
			Mým úkolem bylo vytvořit třídu na sestavování XML schematu z tříd balíku DataClasses.
		</para>
                <para>
			Sestavování schematu se odvíjelo z atributů tříd Dataclasses typu String a jako String bylo pomocí StringBuilderu konstruováno.
		</para>
                <para>
                        Dával jsem členům také zpětnou vazbu k jejich kódu, zejména členům, kteří dělali na parsování DTD a zpracování souborů.
                </para>
                <para>
			Spolupráce byla všestranná a nevyskytly se v ní žádné problémy.
		</para>
                
		
		<section>
			<title>Sestavování XML schematu</title>
			<para>
				DTD nepodporuje jmenné prostory, tudíž jsem vytvořil XSD hlavičku takovou, že používala defaultní jmenný prostor bez prefixu. 
			</para>
                        <para>
                                Dále jsem sestavoval elementy, notace a entity podle atributů třídy DTDObject.
                                XML schema nepodporuje entity, tudíž pokud DTD obsahovalo entity, zůstaly ve formátu DTD a byly vloženy do XML schematu.
                                Notace byly převedeny jednoduchou třídou.
                                Sestavení elementů bylo rozděleno na jednoduché (obashující text), speciální případy (kdy je element prázdný, nebo obsahuje libovolný obsah)
                                a elementy s komplexním obsahem (sekvence s kvantifikátory, mixed content, výběr z možných hodnot atd.), který se do sebe mohl rekurzivně zanořovat.
                        </para>
                        <para>
                                Atributy se sestavovaly s atributů třídy Attribute.
                        </para>
		</section>
	
	</section>
</article>